# Introduction
<!-- SPDX-License-Identifier: MPL-2.0 -->

Bienvenue sur la documentation collaborative du Système National des Données de Santé.

Ce travail est en phase de prototypage, via [ce dépôt GitLab](https://gitlab.com/healthdatahub/documentation-snds).


## Contributeurs 

Cette documentation sous licence ouverte est maintenue par l'INDS, avec l'aide du Lab santé à la DREES.

Elle résulte d'une mise en commun de documents et travaux par plusieurs organisations :
- la Caisse nationale d'assurance maladie - [Cnam](https://www.ameli.fr/)
- l'Institut National des Données de Santé - [INDS](https://www.indsante.fr/)
- la Direction de la Recherche, des études, de l’évaluation et des statistiques - 
[DREES](https://drees.solidarites-sante.gouv.fr/etudes-et-statistiques/la-drees/)

Toute nouvelle contribution est bienvenue,
se référer pour cela au [guide de contribution](/contribuer/). 


## Organisation la documentation

Les documents partagés sont listés et téléchargeables dans la page [ressources](/documentation/ressources). 
Nous collectons actuellement de nouveaux documents produits par différents organismes.

Le contenu de ces documents sera ensuite organisé dans des pages textuelles. 

Nous envisageons 2 formats :
- des tutoriels sur différentes entrées, qui peuvent se lire linéairement
- de l'information précise sur des objets, qui s'explore par des liens ou le moteur de recherche 

La partie [table](/tables) a pour vocation de présenter l'ensemble des produits, tables et variables du SNDS. 

Elle est produite a partir du [schema formalisé du SNDS](https://gitlab.com/healthdatahub/schema-snds), qui alimente également le [dictionnaire interactif](http://dico-snds.health-data-hub.fr/).


## Licence

Ce dépôt est publié par l'Institut National des Données de Santé sous
licence Mozilla Public License 2.0.  
Voir le fichier [LICENSE](https://gitlab.com/healthdatahub/documentation-snds/blob/master/LICENSE).